華春瑩遭網民恥笑 明知故問：中國人為何不能用Facebook？

由於華春瑩這番話明顯與事實以及一般人的認知不相符，隨即引來海內外輿論熱議。法廣網甚至以「似乎很天真」來形容華春瑩提出的一連串反問。

不少內地網站對其發言亦很吃驚，在「品蔥」網站有網民寫道：「爆笑如雷了，華春瑩質問美國，為甚麼中國人就不可以用推特，臉書呢？」「我也想問啊，為甚麼中國人就不可以使用推特和臉書啊？」「黨和國家是為了人民好，不讓他們受西方文化的侵襲。你怎麼就不懂呢？修牆也是為了普通人好。」「上推特被關八個月的那幾個尋釁滋事罪不知道放出來沒有？」

還有網民反問：「說得好像牆是別人建的一樣」「所以華春瑩，趙立堅，耿爽，所有你推特臉書見到的五毛粉紅都不是中國人？！」「不小心說漏嘴了這是」。

唔知嚇一跳，知既得啖笑

more